# SUMA: 
```
coding:utf-8
Este código suma 2 números y te muestra el resultado en pantalla"""

def sumar(a,b):
	resultado=0
	resultado=a+b
	return resultado
	
########################################################################

num1=0
num2=0
```

**Pide que introduzcas los dos números que quieres sumar**
```
num1=int(input("Introduce número1:)"))
num2=int(input("Introduce número1: "))
```
**Esta linea de código resuelve el problema**
```
total=sumar(num1,num2)
```

**Respuesta del problema**
```
print("La suma de", num1,"y de", num2):
```	

########################################################################

# RESTA:
```
coding:utf-8
Este codigo resta 2 números y te muestra el resultado en pantalla

def sumar(a,b):
	resultado=0
	resultado=a+b
	return resultado
	
########################################################################

num1=0
num2=0
```

**Pide que introduzcas los dos números que quieres restar**
```
num1=int(input("Introduce número1:)"))
num2=int(input("Introduce número1: "))
```

**Esta linea de código resuelve el problema**
```
total=restar(num1,num2)
```

**Respuesta del problema**
```
print("La resta de", num1,"y de", num2):
```
########################################################################

if __name__ == " __main__ ":
	num1=0
	num2=0
    ```
    ```
	**Pide que introduzcas los dos números que quieres sumar**
    ```
	num1=int(input("Introduce número1:)"))
	num2=int(input("Introduce número1: "))
    ```
	**Esta linea de código resuelve el problema**
	```
	total=sumar(num1,num2)
    ```
	**Respuesta del problema**
	print("La resta de", num1,"y de", num2):
    ```
```    
# IPython:
```
IPython es un shell interactivo que añade funcionalidades extra al modo interactivo incluido con Python, como resaltado de líneas y errores mediante colores, una sintaxis adicional para el shell, autocompletado mediante tabulador de variables, módulos y atributos; entre otras funcionalidades. Es un componente del paquete SciPy.
IPython permite la ejecución de aplicaciones en paralelo, pudiéndose estas desarrollar, ejecutar, depurar y ser monitoreadas interactivamente. 
```